\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{book}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage[hypertexnames=false]{hyperref}
\usepackage[all]{hypcap}
\usepackage{nameref}
\usepackage{ulem}


\hypersetup{
	bookmarks=true,
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\author{Jordan Eichner}
\title{Feats Gerneralis}
\date{}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\part{Kampf}

\section{Manöver}
\begin{description}
\item[Entwaffnen]
\item[Rüstung zerschmettern]Macht Rüstung weg
\item[Gezielter Stich]Wunden
\item[Betäubungsschlag]AP-Schaden
\end{description}

\part{Errungenschaft}

\begin{description}
\item[Heldenhafte Tapferkeit:] Entweder ist in KompK Heroisch oder drüber oder hat 10 Mal seine TP auf 0 reduziert.
\\Die Figur kann ihre Vitalität in Trefferpunkte umwandeln, anstatt zu Boden zu gehen oder sich zu ergeben. Es sei angemerkt, dass dieses Feat keine Selbstverständlichkeit für Monster aller Art ist, egal wie ihre KompK ist.
\item[Improvisationskünstler:] 50 Mal erfolgreich improvisiert.
\\Die Figur kann improvisierte Werkzeuge(Stein als Hammer) und Materialien(Gras als Seil) ohne Malus auf die Fertigkeitsprobe verwenden, wenn natürlich auch die Qualität des Endergebnisses darunter leiden kann.
\item[Champion des Lebens:] Eine traumatische Erfahrung mit dem Tod anderer überstanden und anschließend 10 Leute mit den eigenen Fertigkeiten geheilt.
\\Die Figur hat sich geschworen, das Leben anderer über ihr eigenes zu stellen. Sie erhält einen universellen Fokus, welcher sich bei jeder Probe, bei der es darum geht Leben außerhalb des Kampfes zu bewahren, eingebracht werden kann, als Ersatz für jeden entsprechenden Fokus gilt und zusätzlich die eigenen Fertigkeitspunkte für diese Probe verdoppelt. Sollte ein Champion des Lebens seinen Eid wissentlich brechen, geht dieser Bonus verloren, bis sie 15 Leute geheilt hat. Für jeden bereits begangen Verstoß steigt diese Schwelle um weitere 10.
\end{description}

\end{document}