\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{book}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage[hypertexnames=false]{hyperref}
\usepackage[all]{hypcap}
\usepackage{nameref}
\usepackage{ulem}


\hypersetup{
	bookmarks=true,
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\title{Kulturführer}
\author{Jordan Eichner}
\date{}
\setcounter{secnumdepth}{-2}
\setcounter{tocdepth}{1}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents



\part{Sechsstein}

\chapter{Sommerfeld}
\section{Baronie Lethe}
\subsection{Mentalität}
Der Geist der Fortschritts ist tief in jedem Untertan dieser Region verwurzelt. Durch pompöse Auftritte propagiert das Herrscherhaus seit jeher, dass durch Fleiß und Kreativität jedes Problem bewältigt werden kann. Und auch wenn es die wenigen gibt, die deswegen sich gegenüber Fremden aufspielen ist ein Großteil der Bevölkerung bescheiden, wissend das ihr Beitrag nur Teil des großen Ganzen war.
\subsection{Gesetze}
Jeder mit Wurzeln in der Baronie muss eine Schule besuchen und wird anschließend je nach seinen Qualifikationen entweder in einer Handwerksschule oder der Universität ausgebildet. Anschließend sind die Absolventen für 5 Jahre an ihre Ausbildungsstätte als billige Arbeitskräfte mit halben Lohn gebunden, ehe sie sich selbständig machen dürfen. Als Teil der Gemeinschaft hat man zu fast allen Bereichen, wie der Bibliothek, den Laboren und Werkstätten, freien Zugang, um sich weiterzubilden oder zu forschen. Fremde sind in ihrer Bewegungsfreiheit auf die öffentlichen Straße und Märkte beschränkt und jede Übertretung wird als Spionageakt geahndet. Das höchste Verbrechen ist die Behinderung von Fortschritt und Wachstum, welches mit dem Tod oder Zwangsarbeit geahndet wird.
\subsection{Kleidung}
 Da für viele Bewohner das Wort Freizeit ein Fremdwort ist, besteht die typische Kleidung meist aus einer der Berufung angemessenen Tracht. Aufgrund der Nähe zum weißen Meer und der damit einhergehenden Hitze sind luftige Materialien sehr beliebt.
 
\section{Baronie Rohne}
\subsection{Mentalität}
Unter der blutigen Knute durch den Baron hat sich Furcht und Beugsamkeit vor Autorität in die Herzen der meisten eingenistet.  
Einfaches Volk ist meist still und furchtsam
\subsection{Gesetze}
 
\section{Baronie Hortens}
\subsection{Mentalität}
Fehlende Autorität hat dafür gesorgt, dass die Bevölkerung zu großen Teilen aus Freigeistern besteht, in deren Augen jeder in der Lage ist, sich durch harte Arbeit alles zu erarbeiten. Fleiß ist daher die größte Tugend von Hortens Bewohner.
\subsection{Gesetze}



\end{document}